Wõttigwerre Rentnik Juhl kaebas et üks Awwinorme tüdruk Kadri Liiw on ennast temmale suwwilisest kaubelnud ja 20 koppikud käerahha wõtnud, nüid agga ei olle se tüdruk tenima tulnud wait ühhe Laekonno külla perremehhe Jakob Laurissonile tenima lähnud, ja nõuab temma et se tüdruk peab temma juure tenima minnema.
Kadri Liiw räkis, et temma sanud ommale üks teine perremees omma wallas, ka on temma siis kässirahha taggasi satnud Mart Laurissoniga ning ei woi temma selle parrast ennamb Rentnikku juure tenima minna.
Mart Laurisson räkis, et temma käinud Rentnikku Juuli juures, ja pakkunud sedda kässi rahha taggasi, ja on siis Juul ütlenud, et kui temma üht teist tüdrukud sinna sadab, siis Kadri Liiw taggasi woib jäda, ja on temma siis Kadri Orrawad sinna satnud.
Moistus 
Kadri Liiw maksab rentnikku Julile 5 Rubla selle eest, et temma omma tenistusse kaupa ei olle piddanud, ja Jakob Laurisson 1 Rubla wallalaeka trahwi, et temma üht innimest, kes teisega kaupa tehnud ommale kaubelnud.
Maddis Tamm XXX
Josep Kallaus XXX
Maddis Kallaus XXX
